胡鞍鋼：中國已經超越美國 清華校友斥誤國誤民 聯署要求罷免教職

【胡鞍鋼：中國已經超越美國】
【清華校友斥誤國誤民 聯署要求罷免教職】

去年的一個清華大學高層論壇中，國情研究院院長胡鞍鋼直言：「中國的高技術產業已經超越美國。」此言一出，就馬上引起熱議，亦惹怒了一群清華校友。

清華校友在網上發起聯署，要求解僱胡鞍鋼，在13個小時內已經收集近650個簽名。聯署書指，胡鞍鋼視學術為無物，誤導國家決策，又批評他的學術報告，以軍事人員加上軍事支出就等同於軍事資源，來評估中美的軍事力量，是貽笑大方，要求解除他清華大學國情研究院院長和教授職務。

胡鞍鋼自1985年起，已從事中國國情研究，他所撰寫的報告多次受到黨中央批示，甚至有「國師」之稱。自2015年開始，胡鞍鋼多次提出中國經濟總量已超越美國，又指中國的國際專利已超越日本，成為世界第二；到2020年之前，肯定會超越美國。

面對民間的質疑，胡鞍鋼回應指，自己畢竟是專家，又指自己的研究是受到毛澤東的影響。

《環球時報》總編輯胡錫進，亦曾批評胡鞍鋼的主張違反常識，令他深感不安，但他周四在微博指，網民不斷人身攻擊的做法太「文革」。

我們曾經嘗試兩次致電胡鞍鋼，但都聯繫不上。

#胡鞍鋼
#中國已經超越美國
#清華大學
#有線中國組

支持教授

胡鞍鋼真係極品黎

呢650位人兄好快畀人思想改造

到2020年之前，肯定會超越美國。
唔怪得俾人話誤國誤民 因為已經超越咗美國

曲線滅支

呢d人材支那一定要好好珍惜

共匪一貫做法 搵人祭旗當自己無講過

拍馬屁上位

文革2.0 超英趕美 鼓足幹勁 力爭上游 多快好省地建設社會主義

簽左名個650人被消失未

如果成個清華北大都係依D教授，中國人就有救啦

係柒方面領先一百年

支那就係太多呢d 人先至勃起唔到

大鳴大放 之後呢

咪由佢地自以為世界第一囉 知恥先近乎勇

教授講得好, 中國超越美國了

自己畢竟是專家
呃飯食都係一門專業

中國需要更多呢種人

繼續中国夢

真慘

解決發現問題的人就係解決問題的最好方法